【中秋已港化】大坑300人舞火龍祈福 引過百市民觀賞

如果世上有所謂「漢化」，咁大坑無火龍就係「港化」

有逾130年歷史的大坑舞火龍，昨迎月夜起一連三晚於大坑揭開序幕，吸引大批巿民及遊客觀賞。全長67公尺的火龍，在300人舞動下浩浩盪盪出發，為巿民祈求平安幸福，遠離災害。

大坑舞火龍一如往年，入夜起開始吸引攝影發燒友、數百名巿民及遊客站於浣紗街兩旁鐵欄外觀賞及拍照，主辦單位大坑坊眾福利會昨傍晚先在蓮花宮舉行開光儀式，由約300名村民及前村民組成的隊伍陸續點香，然後插於龍頭及龍身，由兩名壯男舞動兩個形似球狀的龍珠，引領着48公斤龍頭趨前邁進。

火龍晚上8時許開始巡遊，並在街頭騰龍舞動，線香洩出的火光濺於頭排觀眾身上，但各人均不介意，驚嘆及歡呼聲此起彼落，火龍沿浣紗街、京街等地穿梭，至晚上10時許才落幕，人潮始漸消散。

大坑舞火龍始於1880年，相傳大坑村在一次風災後出現一條大蟒蛇，被村民擊斃，豈料翌日蛇屍不翼而飛，大坑村隨即爆發瘟疫，奪去多人性命，其後有長輩在夢中獲菩薩報夢指點，只要用草紮成草龍，再插滿香枝，於中秋佳節晚上舞動及燃點炮竹，便可驅除瘟疫，自此成為該村傳統活動。

冰皮月餅都係將中秋港化

如果世上有「漢化」概念

咁大家都應該明白對應既「粵化」及「港化」

好似仲有度都有舞火龍 但冇咁出名

所謂出名只係政府商業化既宣傳啫，
另一度舞火龍好似係薄扶林村。

你條支那狗都好厚臉皮